\chapter{Implementazione}
\label{iter-01:implementation}

Questa iterazione, sviluppata con orientamento al rischio e alle priorit\'a del dominio di business di riferimento, \'e stata implementata interamente, seppure considerando esclusivamente gli scenari di successo dei diversi casi d'uso.

Si \'e voluto scegliere, seguendo alcuni dei principi di XP, il modello di sviluppo test-driven
\section{Pattern utilizzati}
\label{iter-01:pattern}

Come descritto nelle note del DCD (\ref{fig:iter-01:dcd}), in questa iterazione vengono sfruttati i seguenti pattern:
\begin{itemize}
    \item Facade Controller: la classe ProcessBookingHandler \'e stata definita come una classe Software utile per poter gestire i processi legati alle operazioni di prenotazione garantendo High Cohesion e Low-Coupling con gli elementi al di fuori dello strato di dominio, che per questo caso d'uso dovranno interfacciarsi esclusivamente con una istanza di ProcessBookingHandler; permangono alcune dipendenze da Classi come Reservation, Room e DateRange, ma rappresentano elementi fondamentali anche al di fuori dello strato di dominio. Le responsabilit\'a sono comunque state delegate il pi\'u possibile negli appositi elementi del dominio.
    \item Permane nella classe Residence, che rappresenta il sistema intero e attualmente "simula" la gestione della persistenza dei dati, la responsabilit\'a del salvataggio delle istanze del dominio di business (Stanze, Servizi, Prenotazioni) per information Expert, ma anche per low-coupling e high-cohesion: soluzioni diverse, allo stato attuale, aumenterebbero in maniera non ritenuta utile la complessit\'a del progetto e della implementazione.
    \item La gestione dei prezzi, che si prevede diventer\'a pi\'u complessa in termini di unit\'a di calcolo del prezzo \'e gestita attraverso il Pattern Strategy.
    \item Al fine di evitare ridondanze nell'implementazione le classi Service e Room, e le classi RoomsDescription e ServicesDescription, sono state progettate come implementazioni delle interfacce, rispettivamente, Item e ItemDescription.

\end{itemize}

\section{Test}
\label{iter-01:tests}
Durante la fase di progettazione, al fine di promuovere lo sviluppo guidato dai test, sono stati costruiti i seguenti use case test:

\begin{itemize}
    \item Test per \nameref{iter-01:uc1}; inserimento di tre prenotazioni in date sovrapposte al fine di verificare l'algoritmo di ricerca (verifica dell'esclusione delle soluzioni, a parit\'a di date e persone da ospitare il numero di soluzioni deve diminuire);
    \item Test di inserimento servizi (\nameref{iter-01:uc10})
    \item Test di inserimento stanze (\nameref{iter-01:uc9})
\end{itemize}

In merito al test di inserimento delle tre prenotazioni si danno noti gli insiemi delle Stanze e dei Servizi, in fase di Setup.


